Fargo三季點排?

三 >>> 一 > 二

第三季個劇本最正, 拉到去金融危機, 仲有結局神來之筆
三同一都係淨睇奸角都夠, 唯獨第二季個黑人完全無malvo同路平個種魅力

不過始終都係
高安電影 >>>>>>>>>>> 全三季

2> 1> 3
3質素最差都好過唔少當紅美劇

起碼好過90%

一 係Crime/Thriller電視劇
二 係美史劇
三 係影射美國政治意識形態再瘋狂玩意識流

好想知第四季(如果有)重有咩玩

玩一件真實發生嘅留血事件

如果淨計第三季已經有
美帝登月陰謀
侵侵代表嘅商人水口

三套都唔好睇
唔好再用Fargo個名拍得唔得, 夾硬塞D隱喻落去, 電視版根本做唔到高安兄弟個種minimalist suspense

第一季malvo真係難忘

玩一件真實發生嘅留血事件

如果淨計第三季已經有
美帝登月計劃等政府機構呃曬全世界嘅陰謀
侵侵代表嘅商人政治意識 = 財團利益最大化嘅反人類心態 ''human being has no inherent value than the money they have earned'' (E09 10)
Illuminati對全世界進行幕後思想/行為操控嘅猜想
猶太人仇史 (E08)
虛無主義/Law of non-contradiction (E03)

基本上第三季可以話係幾份scholarly text/essay組成嘅電視劇集
每集佢都會introduce哲學思想俾你 由頭幾集劇情含暗喻代喻去到尾幾集45分鐘全部都係天文地理一嘢彈曬俾觀眾

Noah話佢兩三年內唔會再拍第四季 其實唔難想像佢身處咩情況
由佢寫嘅Fargo本身之所以好睇係因為佢構出咗一個矛盾嘅綜合體
但係第三季佢好努力咁一邊解剖嗰埋矛盾一邊又introduce太多嘢搞到講又唔係唔講又唔係咁

至於第三季講咗乜真係要搵專家解讀

同意

唔用Coen Brothers個名 Noah Hawley連拍唔拍到第一季都成問題

看點唔係NH點複製Coen Brothers而係睇NH點樣用Coen Brothers嘅口吻（面）講自己嘅嘢（底）
所以本質上Fargo（TV）個名已經唔係Coen Brothers作品 而係NH用Coens保持改視嘅道具
而NH又真係喺頭兩季Prove到自己係有嘢想講

agger

3係走火入魔嗰種痴線

Coen >>>>>>>>> 1>2>3

我反而唔知電影有咩咁好睇

高安自己都話唔多鐘意
不過睇得出Noah Hawley係高安迷, 電視版雖然只係借Fargo個名, 但三季都好多高安電影references

第三季重有個好重要嘅主題the nature of truth
最後個幕, 差婆同路平兩個都好自信自己講嘅會發生, 畀人覺得編劇/creator好似無偏向佢地任何一方
觀眾如果信世上重有正義就會信差婆
但如果觀眾都buy左路平個套, 覺得世界通行嘅"truths"都只係由有錢有權勢嘅人製造同掌握, 就會覺得佢走得甩 (我個人係呢一邊)
有啲人話最後呢幕係抄Lord of War, 但Lord of War講到明主角走得甩, Fargo就係由觀眾決定, 貫穿成套劇一直講嘅野, 呢樣就係佢借鑒得來又有超越嘅地方

你係咪睇完電視先睇電影?
電視版係用左電影其中幾種元素, Minnesota nice, 黑色幽默, 形象鮮明嘅殺手, "好人"誤打誤撞做壞事, etc., 但將佢地放大十倍, 由高安個種Minimalism變成好長好多twists
如果睇左電視先實會覺得電影版好單調